งานวิจัยชี้ผู้ใช้สมาร์ทโฟนใช้ซอฟต์แวร์บล็อกโฆษณาเพิ่มขึ้นถึง90%
PageFairสตาร์ทอัพที่ช่วยเจ้าของเว็บไซต์รับมือกับซอฟต์แวร์บล็อกโฆษณาเปิดเผยผลสำรวจที่ชี้ว่าผู้ใช้สมาร์ทโฟนที่ใช้ซอฟต์แวร์บล็อกโฆษณาในปัจจุบันมีถึงราว420ล้านคนทั่วโลกเพิ่มขึ้นถึง90%ภายในระยะเวลาหนึ่งปีและนับเป็น1ใน5ของจำนวนผู้ใช้สมาร์ทโฟนทั่วโลก
ผู้ใช้ที่ใช้ซอฟต์แวร์บล็อกโฆษณาอย่างต่อเนื่องส่วนใหญ่อยู่ในประเทศจีนอินเดียและปากีสถานขณะที่ประเทศในแถบยุโรปและอเมริกามีอัตราส่วนในการใช้น้อยกว่ามากโดยทางPageFairให้เหตุผลที่ประเทศกำลังพัฒนามีการใช้งานซอฟต์แวร์ประเภทนี้มากกว่าเป็นเพราะช่วยใช้ดาต้าลดลงและโหลดหน้าเว็บเร็วขึ้นซึ่งPageFairคาดว่าเมื่อปีที่แล้วการบล็อกโฆษณาทำให้รายได้ที่ผู้ผลิตคอนเทนต์ควรจะได้หายไปราย21.8พันล้านเหรียญสหรัฐ
ที่มาTheVerge
